# Сервис уведомлений
Сервис рассылки сообщений клиентам по заданным правилам.

## Запуск проекта
Для запуска необходим docker и доступ к интернету.
1. Скопировать файлы из репозитория `git clone https://gitlab.com/grachevvladislav/notification-service.git`
2. Перейти в папку проекта `cd notification-service/`
3. Создать файл `.env`:
- EXTERNAL_API_TOKEN = токен для отправки сообщения (обязательно)
- POSTGRES_HOST = адрес сервера postgres (не обязательно)
- POSTGRES_NAME = имя бд (не обязательно)
- POSTGRES_USER = имя пользователя для работ с бд (не обязательно)
- POSTGRES_PASSWORD = пароль пользователя для работ с бд (не обязательно)
- POSTGRES_PORT = порт для подключения к бд (не обязательно)
3. Выполнить `docker compose -f infra/docker-compose.yml up --build`

## Техническое описание
В проекте используется Django REST framework, для выполнения асинхронных задач -
celery.
Документация к API расположена по адресу: http://127.0.0.1/docs/ <br/>
Выполнены дополнительные пункты ТЗ:
3. подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
5. сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в
нём отображалось описание разработанного API. Пример:
https://petstore.swagger.io
9. удаленный сервис может быть недоступен, долго отвечать на запросы или
выдавать некорректные ответы. Необходимо организовать обработку ошибок и
откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки. Задержки
в работе внешнего сервиса никак не должны оказывать влияние на работу сервиса
рассылок.
